\documentclass{letter}
\begin{document}
Geachte heer, mevrouw,

Toen mijn studievereniging mij op de hoogte bracht van de ASML Technology Scholarship was ik meteen enthousiast. Ik ben van plan volgend jaar de Master wiskunde aan de Universiteit van Amsterdam (UvA) te volgen. De doorslaggevende factor voor deze keuze is het enorme vakkenaanbod van de UvA, mede dankzij het Mastermath programma wat mij in staat stelt vakken bij andere universiteiten in heel Nederland te volgen. Ik ben ontzettend geïnteresseerd in discrete wiskunde en optimalisatie, kansrekening en algebra, en van plan om veel vakken in die richting te kiezen.

Wiskunde is iets wat ik mijn hele leven interessant heb gewonnen, en waar ik een groot deel van mijn leven mee bezig ben. Al in de onderbouw heb  ik enkele prijzen gewonnen bij landelijke wiskundewedstrijden. Ook vorig jaar heb ik nog een gouden medaille behaald op de International Mathematics Competition for University Students. Daarnaast heb ik ook interesse in programmeren, op de middelbare school heb ik zelf geleerd te programmeren en bijgedragen aan een open-source programma. Verder verzorg ik nu als student-assistent werkcolleges voor eerstejaarsstudenten. 

Van wat ik na mijn master wil doen ben ik nog niet zeker. Doorstuderen voor een doctoraat is een optie, maar dan moet ik een onderzoeksgebied vinden wat mij erg aanspreekt. Ik zou dan ook erg blij zijn met ASML-development programma, aangezien het me een inzicht kan geven in hoe het is om buiten de academische wereld te werken. Verder zou ik de beurs goed kunnen gebruiken om mijn studie te financieren.

Met vriendelijke groet,
Wouter Rienks
\end{document}